哈爾濱女留學生1傳43人 內蒙古開第一槍：禁黑龍江人入根河市

內地最新疫情：4月17日全國新增確診病例27宗，其中17宗為境外輸入病例，10宗為本土病例（黑龍江7宗、廣東2宗、四川1宗），累計82,719宗。此外，無新增死亡個案，死亡人數維持4,632人。

至於重災區湖北省，湖北衞健委指17日無新增確診個案，但新增了33名無病狀感染者。目前全省累計確診個案68,128宗，另有589名無症狀感染者仍在進行醫學觀察，轉為確診者為零。

廣東省17日則新增2宗確診個案，其中一宗在深圳發現，為湖北省輸入個案，另一宗則在中山發現，屬境外輸入關聯個案。另新增14名無症狀感染者，包括廣州10人、佛山及東東莞各2人，均為境外輸入關聯個案。

北京建議集中隔離者再居家觀察多7日
北京市疾病預防控制中心副主任劉曉峰今日稱，近期因為個別境外輸入個案引發聚集感染群組，再一次敲響警鐘，「對於集中隔離人員在14天隔離期滿解除隔離後，建議繼續居家觀察7天，居家期間繼續做好個人防護，保護自己、保護他人。」

183名未成年留美學生返國
今天下午3時18分，東航MU7092臨時航班從美國紐約抵達杭州蕭山國際機場，航班上共接載183名未成年留學生。飛機降落後，當地疫情防控部門按相關標準對所有入境者進行醫學檢查，並採取相應集中觀察等措施。

內蒙古根河市開第一槍：禁黑龍江省人進入
黑龍江哈爾濱市爆發武漢肺炎集體感染，引發周邊地區的恐慌。內蒙古自治區呼倫貝爾市市根河市就對該省開出第一槍，昨日發佈《通告》，要求全面封閉該市滿歸鎮與黑龍江省漠河縣蒙黑邊界的交通，勸返由黑龍江省進入該市的人士，暫停該市人士進入黑龍江省。同時加強火車站、客運站等卡口查驗管控力度，做好車輛人員掃碼、登記、檢測、管理等工作，確保「不漏一車、不漏一人」。

《通告》中指出，要全面啟動社區排查工作，對近14天轄區內有黑龍江省特別是哈爾濱市旅居史人士，進行全面排查，做到不落一人。4月5日以來，有黑龍江省旅居經歷的返赴根河市人士，則由居住地所在社區統一安排居家隔離觀察14天。凡從黑龍江省返該市者，自《通告》發佈之日起15日內，暫緩赴該市行程安排，確需進入該市者，須第一時間聯絡居住地所在社區或相關單位，自願居家隔離觀察14天。

復工復產方面，《通告》要求企業和工商戶要嚴格落實防護指南要求，並盡量使用當地員工，嚴格管控使用近期黑龍江省返抵員工，堅決杜絕輸入病例和復工復產引發集體感染。

哈市女留學生1傳43人 3醫院共13人被處分
《北京日報》微信公眾號今日消息指，黑龍江哈爾濱聚集性感染疫情傳染鏈，仍在持續延長。據黑龍江衞健委17日晚通報，16日全省新增確診個案有3宗（哈爾濱），新增無症狀感染者5名（哈爾濱4名、牡丹江1名），其中4人與此前哈爾濱出現的醫院內交叉感染有關，甚至已出現「跨省」傳播。

據遼寧衞健委17日通報，16日，遼寧撫順新增1宗確診個案，患者為46歲張姓女子，4月2日與弟弟陪父親在哈爾濱醫科大學附屬第一醫院（以下簡稱「哈爾濱醫大一院」）就診，其父在呼吸一科9病室住院治療期間一直陪護。張女於17日確診；她曾於4月10日其父治癒出院後，在家中與母親及親戚一起吃晚飯。

截至17日凌晨零時，該病毒傳染鏈已導致哈爾濱市43人感染，包括26宗確診病例和17名無症狀感染者。據黑龍省衞健委調查，整宗個案的源頭為從美國返回哈爾濱的22歲韓姓女留學生。居家隔離的她，與一名曹姓女子為樓上樓下鄰居，雙方沒有見面，但同住在一棟樓裏。曹女可能接觸韓女所污染的環境（如電梯等）致病。

之後，曹女傳染給李姓男友和自己的王姓母親，以及母親的郭姓男友。郭男與王婦之後又同87歲陳姓老伯一家聚餐，陳伯及兩個兒子參與聚餐，被傳染確診。陳伯兩個女兒隨後亦被確診。最後，陳伯因中風，先後在哈爾濱市第二醫院和哈醫大一院就醫，致使兩院同病區多名患者、陪護人員及護士被感染。

17日晚，包括哈爾濱副市長陳遠飛、哈爾濱衞健委主任丁鳳姝在內的18名黨員幹部和公職人員，因疫情防控不力被問責。其中涉及3間醫院，包括哈爾濱市第二醫院、哈爾濱市胸科醫院、哈爾濱醫科大學附屬第一醫院共計13人被給予處分。

湖北衞健委指17日無新增確診個案，但新增了33名無病狀感染者。

無病狀點搵出黎？
驗到有毒都唔當確診

支那官話真係唔撚識睇
仲難明過文言

睇支那新聞係玩緊文字競猜遊戲

係，支那冇症狀驗到陽性係唔計

屌昆蟲

新型昆蟲